# M2U 용어정리

## 대화 관리를 위한 용어들

- 대화 에이전트 인스턴스: 대화 주제(스킬), 대화 상대방과 대화할 수 있는 특정한 범위를 가진 오브젝트로서
  보통 하나의 대화 에이전트를 실행하면서 만들어집니다.
- 대화 에이전트: 대화 주제를 실행해주는 프로그램 단위
- 챗봇: 대화 상대방, 즉 하나 이상의 주제를 처리할 수 있는 대화의 상대방으로서
  M2U 플랫폼에서는 여러 개의 챗봇을 생성하거나 관리할 수 있습니다.
- 세션: 사용자, 대화 상대방, 대화 장치를 묶어주는 대화들의 집합으로서 일정한 시간
 이내 동안만 유효하게 유지되며 대화 맥락을 유지하는 단위입니다.
- 대화 컨텍스트: 위 세션동안 유지되는 대화 컨텍스트로서 여러 개의 "키-값" 들의 집합으로
 구성됩니다.

## 대화에이전트 개발을 위한 용어들
- 사용자 발화: 사용자가 다양한 장치를 통해서 발화한 텍스트를 문장으로 표시합니다.
- 대화의도, Dialog Act: 대화의 9가지 분류 의도
- 대화에이전트 인스턴스 분류: 사용자 발화를 챗봇 내의 대화에이전트 인스턴스로 분류해 낼 수 있습니다.
- 슬롯: 발화에 포함된 특정한 목적을 위해서 사용되는 속성들
